---
aliases:
- ../announce-applications-16.12.1
changelog: true
date: 2017-01-12
description: KDE випущено збірку програм KDE 16.12.1
layout: application
title: KDE випущено збірку програм KDE 16.12.1
version: 16.12.1
---
12 січня 2017 року. Сьогодні KDE випущено перше стабільне оновлення <a href='../16.12.0'>набору програм KDE 16.12</a>. До цього випуску включено лише виправлення вад та оновлення перекладів. Його встановлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

У цьому випуску виправлено ваду, пов'язану із втратою даних у ресурсі iCal, для якого неможливо було створити файл std.ics, якщо його попередньо не існувало.

Серед принаймні 40 зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі kdepim, ark, gwenview, kajongg, okular, kate, kdenlive.

До цього випуску також включено версію з подовженою підтримкою платформи для розробки KDE 4.14.28.
